https://web.archive.org/web/20011121230819/http://www.hojo-tsukasa.com/cgi-bin/bbs/bbs.cgi?function=log&logno=28


### [560] kaori 2001.07.11 WED 06:54:46  
Sorry, I can't read Japanese, but I would like to know what the moderator here had to say about cancellation of some messages. My English messages are still there, so why the other ones were cancelled? I think the moderator here should give a short explanation in English too, given that lots of people here are not Japanese. Thank you for helping me to understand.

对不起，我不懂日语，但是我想知道这里的版主对删除一些留言有什么看法。我的英文留言还在，为什么其他的都删除了?我认为这里的版主也应该用英语做一个简短的解释，因为这里的很多人都不是日本人。谢谢你帮我理解。

### [559] 100tハンマー管理人  2001.07.11 WED 05:12:06  
管理人です  
今回の削除について説明させていただきます。  
みなさまのご意見を拝見させていただきました。  
今回は、ネタばれに関する書き込みがあり、その書き込みにレスポンスを返すかたちで、発言がありましたので、これ以上議論が拡がらないよう削除させていただきました。  
荒らしであるかどうかの判断ではなく、ネタばれが拡がるのを防ぐための処置でした。  
今後、ネタばれの発言がありましても、その発言に対するレスポンスを返さないようにお願いします。  
  
管理人

我是管理员。
请允许我解释一下这次的删除。
我拜读了大家的意见。
这次，有关于剧透的留言，并且有人对这个帖子发表了评论，所以我们删除了它，以防止讨论进一步扩散。
这不是为了警示是否为捣乱，而是为了防止剧透进一步扩散。
今后，即使有剧透的发言，也请不要对那个发言做出回应。

管理员

### [558] ミラクルハート 2001.07.11 WED 04:06:01  
本当に難しい問題ですね。  
でも避けては通れない問題だと思います。  
私としては大切なのはここにＢＢＳがある意味だと思います。  
北条先生の公式ＨＰだからこそ、ファンだからこそ、  
先生の意に添わないＢＢＳであってはならないのではないでしょうか？  
当り障りのないことだけを書き込みしているだけでは、  
真のファンの交流の場ではないような気がします。  

真的是很难的问题。
但我认为这是无法回避的问题。
我认为重要的是这里有BBS的意义。
正因为是北条老师的官方网站、正因为是粉丝、不符合老师意愿的BBS不是不行吗?
如果只写一些无关痒疼的内容，感觉不是真正的粉丝交流的场所。

### [557] 甘糸内豆(Naizu Kansi)2001.07.11 WED 03:34:04  
初めて書きこみします  
本当は自分のHPを更新してAHに関しての自分の考えをUPしてから  
ここに書き込みたかったのですが、今回の削除の件を見てどうしても  
我慢できませんでした。  
ここのBBSは一方的な意見ばかりで、まるでそれしか書いては  
いけないという空気が正直イヤでした。  
そのため、常に傍観者でいたのですが、英語で書き込みされていた方を皮切りに  
ゆっくりとですが違う意見が書かれたのを見て、もしかしてここも  
変わるかも　と期待していました。  
しかしながら、今回の管理人様の措置で失望してしまいました。  
私は批評はファンの義務だと思います。それがたとえ作品を非難するものでも  
作者はそれを受け止めるべきだと思います。なぜなら、それは  
それを受け止めて作品を向上して欲しいと思うファンの悲痛な叫びだと  
思うからです。賛辞の言葉を受け止めるだけなら誰だってできます。  
ここで批評の声をあえて聴くことこそ大切ではありませんか？  
荒しと思われる行為に関して削除するのは構いませんが、どう見ても  
普通の意見と思われる意見を削除しないでください。  
管理人様の英断を切に願います。  
  
英語で書き込みされていた方があまりにも可哀想だったのでつたない英語でメールしました。  
その返事に「私の好きな漫画家にいったい何が起こったのか」とありました。  
私は何と答えてあげるべきなのか考えあぐねています。  
  
以上、削除も覚悟して書き込みさせていただきました。  

第一次写。
在更新了自己的网站并上传了我对AH的想法后，我真的想在这里写，但当我看到这个帖子被删除后，我忍不住了。
说实话，我不喜欢这里的BBS充满了片面的意见，好像只有这样才允许我写。
因此，我一直都是旁观者，从用英语留言开始，慢慢地看到了不同的意见，期待着这里或许也会有所改变。
但是，这次管理员的措施让我很失望。
我认为批评是粉丝的义务。即使那是对作品的指责，作者也应该接受。因为我认为那是希望接受并提高作品的粉丝的悲痛的呐喊。如果只是接受赞美的话，任何人都能做到。
在这里敢于倾听批评的声音不是很重要吗?
关于被认为粗鲁的行为可以删除，但是请不要删除怎么看都是普通意见的留言。
恳请管理人英明决断。

我对那个用英语写的人感到非常抱歉，于是我用糟糕的英语给他发了电子邮件。
他在回复中写道:“我喜欢的漫画家究竟怎么了?”
我不知道该怎么回答。

以上，我已经做好了删除的心理准备。


### [556] ＳＡＹＡＫＡ  2001.07.11 WED 03:28:22  
ほかのＢＢＳを見てきました。  
結構この公式ホームページの書き込み問題ほかでも話題になってました。  
私としては、別に管理人さんを責めている訳ではないのですが、ただ、北条先生のファンが、ここに書き込みをしたり来ることを躊躇うようになったらイヤだなーと思って・・・。  
ほかのＢＢＳにもあったようにＡＨについて北条先生に言いたいことがあるなら直接先生にメールしたり手紙を送れば良いんでしょうけど、「みんなの意見が聞きたい！」っていうときはやっぱりここに書き込みしたいと思う人がいると私は思うんですよ。  
うーん・・・、難しいですね（自分も問題適しておいて・・・）。

我去看了其他的BBS。
这个官方Homepage的留言问题也成为了话题。
作为我来说，并不是要责怪管理员，只是，如果北条老师的粉丝们，在这里留言的事变得犹豫的话，那就太讨厌了……
像其他的BBS一样，关于AH想对北条老师说的话直接给老师发邮件或者写信就好了吧，不过，“想听听大家的意见!”这样的时候我想还是有人想在这里写。
嗯…，很难啊(自己也适合做题…)。


### [555] orphanwolf（奈良市・隠れ家在住）2001.07.11 WED 02:58:38  
書きこみ問題は難しいですね。  
率直な意見や、建設的な意見も大切にしなければならない。確かに私もそう思います。天使の心＠TOKYOさんが仰る通り、名前を残して削除するのも少し厳しい処置ですね。  
  
ただ、ＦＡＮの交流の場であると同時に「コミックバンチ」の売れ行き等も直接関係してくる訳ですし、バンチを見て来られた方が批判を見てバンチを買わなくなっては問題ですよね。  
  
正直この問題に関しては葛藤しています。「ＦＡＮの意見も大事に」して「楽しい交流」が図れるＢＢＳにしたいですね。  
  
100tハンマ－管理人様の公式見解をお願いしたいのですがどうでしょうか？下のＱＵＡＲＩＳ様の書きこみでかなりヘコんでしまいました（；＿；）

写问题很难啊。
要重视坦率的意见和建设性的意见。我确实也是这么想的。正如天使之心@TOKYO所说的那样，留下名字删除也是有点严厉的处理。

但是，作为FAN的交流场所的同时，也和“漫画bunch”的销路等有直接的关系，看了bunch的人看到批评而不买bunch的话就有问题了。

说实话，关于这个问题我很纠结。“FAN的意见也很重要”想做成一个能实现“愉快交流”的BBS。

我想请100tHammer管理人様发表正式意见，怎么样?下面QUARIS的留言让我相当沮丧(;_;)

### [554] 和葉  2001.07.11 WED 02:58:23  
・・・何気に物議を醸し出しているようですね・・・カキコミの件  
  
あまりに過激すぎる発言は削除されても仕方ないでしょうが  
正当な意見をも一まとめにして一括削除されるのだけは  
勘弁して下さいね！管理人さん！！切に願います！

···好像有意引起争议···帖子的事

过于过激的发言被删除也是没办法的，但是也请不要把正当的意见汇总起来一并删除哦!管理员! !我恳切请求你!

### [553] ＱＵＡＲＩＳ  2001.07.11 WED 02:40:44  
最近このＢＢＳは来づらいです。  
ネタバレ以外のちゃんとした意見をレスしても、ちょっとでも批判的なこと書いただけで削除するとは。  
ここは「当たり障りのない話題」オンリーのＢＢＳでしょうか。  
ルールを守るのであればもっと自由に意見を書いても良いのでは？  
もう、北条先生のＦＡＮ辞めることにしました。  
周りの友達もほぼ同意見でした。  
こんなこと続けているとどんどん読者減りますよ、管理人さん。  
  
さようなら、みなさん。  
もうこのサイトには来ません。  
  
さようなら、北条先生。  
あなたの漫画は２度と読みません。

最近这个BBS很难来。
即使贴了剧透以外的正经意见，只要稍微批评一下就删除。
这里是只有“无关痛痒的话题”的BBS吧。
如果遵守规则的话，是不是可以更自由地发表意见呢?
我已经决定不再做北条老师的粉丝了。
周围的朋友也都持相同意见。
这样下去读者会越来越少的，管理员。

再见了，各位。
我不会再来这个网站了。

再见了，北条老师。
我不会再看你的漫画了。


### [552] ＳＡＹＡＫＡ  2001.07.11 WED 02:34:26  
初めてカキコします。ＳＡＹＡＫＡです。ＡＨを読むようになっって、実家にＣＨを全巻置いてきてしまったのを猛烈に後悔しています。  
  
書き込みについてなんですが、今回が初カキコの私ですが、このＢＢＳは復活してから全部読んでいるのですが、ネタバレ以外の削除にはちょっと戸惑いを感じています。誹謗・中傷をサイトの安全な管理のために削除するのは分かりますが、読者の率直な意見などは、ほかの読者が読むことによって納得できたり、考えの幅が広がったりするのだと私は思っています。私は読んでいないのでどんな書き込みがされていたのかは分かりませんが、なるべきいろいろな意見があるほうがこれからのＡＨのためにもなると私は思います。これは個人的な意見なのですが、たぶん北条先生もある程度厳しい意見は覚悟のうえだと思うので、読者の率直な感想や意見についてはなるべく削除しないほうがよいのではと思います。この事はもう少し考えていく必要があると思うのですが、皆さんどうですか？

第一次写。我是SAYAKA。读了AH之后，非常后悔全套CH放在老家了。

关于留言，这次是第一次发帖子的我，这个BBS复活之后全部都看了，不过，对于剧透以外的删除感到有点困惑。为了网站的安全管理而删除诽谤、中伤可以理解，但我认为读者的真实意见等，在其他读者阅读的过程中会得到理解，也会拓宽他们的思考范围。因为我没有读，所以不知道是怎样的留言，不过，我认为应该有各种各样的意见，对今后的AH也有好处。这是我个人的意见，我想北条老师应该也做好了一定程度上严厉的意见的心理准备，所以关于读者真实的感想和意见还是尽量不要删除为好。我觉得这件事还需要进一步考虑，大家觉得呢?

### [551] 紫音♪  2001.07.11 WED 02:16:06  
通り過ぎるミニクーパーに熱き視線を送っている方がいらっしゃったら、間違いなくここにいらしてるみなさまっ！と思ってもいいほどにすごいです～☆たくさんのレスほんとにありがとうございます！うれしいです～（涙）  
  
＊姫さま＊りなんちょさま＊  
社長さまがミニ持ってるなんてなんかオシャレでいいですね(^^  
私もＣＨの絵、夢中で描いてましたよ。今でも取ってあります。結構な下手具合でいつ見てもはずかしい(^^;と言いつつ今でも密かに描いてます。。。  
  
＊優希さま＊sweeperさま＊ゆなつさま＊  
スクリーンセーバーいいですね。  
毎日パソコン触ってる私にも欲しい一品です☆  
もっと愛着が湧きますよ(^^  
壁紙もいいな～←だんだん贅沢になっている。。。  
  
＊あずみちゃんさま＊天使の心＠さま＊  
車の修理、私も何気に謎でした。そう考えていくと、ウン千万の依頼を受けてもすぐなくなっちゃうのも無理はない？？まだまだ無くなる理由はありそうだけど・・・冴羽商事、財政難になるわけだ～(^^;  
  
＊金田朗さま＊  
いえいえ私もここに来てみなさんの情報で思い出すこと沢山ありますよ～☆歳は関係ないっす！！  

如果有人热情地注视着经过的MiniCooper，那一定是这里的大家!这么多的回帖真的非常感谢!好高兴啊~(眼泪)

＊姫さま＊りなんちょさま＊    
社长有Mini，真是时髦啊(^^
我也在专心画CH的画呢。现在还留着。相当差劲，什么时候看都不好意思(^^;说着说着现在也偷偷地画着…

＊優希さま＊sweeperさま＊ゆなつさま＊   
屏幕保护程序很好啊。
对于每天都接触电脑的我来说，这也是我想要的一款。
会更加留恋(^^
壁纸也不错啊~←越来越奢侈了…

＊あずみちゃんさま＊天使の心＠さま＊   
修车，我也很好奇。这样想的话，即使接到了千万日元的委托也会很快消失，这也不是没有道理的。虽然好像还有很多消失的理由…但是冴羽商事，因为财政困难了~ (^^;

＊金田朗さま＊    
不不不，来到这里我也从大家的信息中想起了很多事情哦~☆和年龄无关! !

### [550] 天使の心＠TOKYO（削除覚悟！）  2001.07.11 WED 02:02:21  
書き込みについて・・・ちょっとだけ意見させてください  
ネタバレに関しては削除されてもしょうがないと思うんです。  
これは全国の皆さんが一斉に読めるわけではないので。  
  
ただその他に関しては、もう少し自由であっていいのでは  
ないかと思うのです。和葉さんが↓でもおっしゃっていますが  
公式HPだからって書き込み内容を押さえつけてしまったら、  
みんながみんな、同じ感想になってしまうと思うんです。  
十人十色、みなさんの意見や感想があるからこそ楽しいのでは  
ないかと思うんです。  
orphanwolfさんがおっしゃるように「ここに書きこむ事によって  
傷つく方も大なり小なりいるのですし、発言には気をつけて」  
って意見も大切です。  
ただ素直に聞いてもらいたいって書き込みが削除されてしまって  
は誹謗中傷になっちゃうの？って思ってしまう人もちょっと  
かわいそうかなって思うんです。  
削除されて読めなかったのはどういう書き込みだったのか  
気になりますし、削除された後をログとしてお名前だけ  
残すのもどうかと思います。  
一部読めた方のは、キツイ意見（私の見解）でしたが、  
でもこういう意見もあるんだって思えてよかったと  
思いました。みんながみんな同じ事を書かなきゃならない  
掲示板にはしたくないです。  
皆さんどうでしょう？管理人様いかがでしょう？

关于写入…请允许我稍微发表意见。关于剧透，被删除也没办法。
因为这不是全国的大家都能读的。

只是在其他方面，我觉得稍微自由一点不是更好吗?和叶虽然在↓说过，但如果因为是官方网站而压制了留言内容的话，大家都会有同样的感想吧。
十人十色，正因为有大家的意见和感想才快乐吧。
就像orphanwolf所说的“在这里写东西，无论大小，都会有人受到伤害，一定要注意自己的言行”这样的意见也很重要。
如果只是单纯地想让对方听自己的留言被删除的话，就变成诽谤中伤了吗?这样想的人也有点可怜。
我很好奇什么样的帖子被删除了，无法阅读，我认为被删除后只留下自己的名字作为记录是个好主意。 
我可以读到的一些是严厉的意见（在我看来），但我很高兴可以看到还有其他这样的意见。 我不想要一个每个人都要写同样东西的论坛。 
你们怎么看？ 管理员，你怎么看？

### [549] みんみん  2001.07.11 WED 01:52:21  
こんばんわ、みんみんです。  
日にちが変わり、夕方から９話の話で盛り上がりそうですね。  
前回の書き込みで「当たり障りのない話題」と言ってしまいましたが、  
やはり初めてここのＢＢＳを見るとそう思う人が多かったんですね。  
削除されるかもって思っている人が多いのかな。  
残念ながら削除された書き込みは拝見していないので何とも言えませんが。（何が書かれてたんだろう）  
言いたい事を言えずにウズウズしている人がいそうな気がします。  
でもそんな人はここには来ないのかな。

晚上好，我是みんみん。
日子变了，从傍晚开始的第9集的故事好像很热闹呢。
上次的文章中提到了“无关痛痒的话题”，
果然第一次看到这里的BBS，就有很多人这么想吧。
可能有很多人觉得会被删除吧。
很遗憾我没有看过被删除的帖子，所以也不好说什么。(到底写了什么?)
我觉得可能会有想说的事情说不出来而畏缩不前的人。
不过，这样的人不会来这里吗?

### [548] てんちゃん@はじめまして  2001.07.11 WED 01:46:27  
はじめまして、ＣＭで連載を知って本屋に飛んでいったのですが衝撃で雑誌の名前も記憶になく（泣）ネットでここを知り雑誌名もわかり先週からやっと読み始めてる…なんて奴です（笑）  
  
改めてＣＨも読み直し、何回もＡＨを読みなんともいえない状態です。  
今の年齢で読み直すと香の心情や2人のやりとりがさらにグッときてしまって・・・（AHを否定する気は全くありませんので）  
個人的には２回分しか読んでないのに出てくる人へ感情移入してしまって（笑）  
  
早くコミックがでてはじめのころを読みたいです。  
わけのわからない文ですが、明日はすごいことになりそうなのでとりあえずはじめましての文を書いておきたくて。  
どうぞよろしくお願いします。ｍ（＿ ＿）ｍ

初次见面，在CM里知道连载的事飞奔去了书店，但是因为冲击，杂志的名字也不记得了(哭)在网上知道了这里，也知道了杂志的名字，从上周开始终于开始读了…这家伙。(笑)

又重新读了CH，读了好几遍AH都是无法形容的状态。
以现在的年龄重新读的话，香的心情和2人的对话会更加震撼…(完全没有否定AH的意思)
我只读了2话，却把我的感情代入到了里面的人身上。(笑)

我想早点看漫画刚出的时候。
虽然是莫名其妙的句子，但是明天好像会变得很厉害，所以想先写个见面的句子。
请多多关照。m (_) m


### [547] Goo Goo Baby　（姉さん情報♪）  2001.07.11 WED 01:41:12  
地元のセブンで  
海坊主に似た人に出会ったのが信じらんないのに（ログ１９）、  
  
冴子に似てる人（サエコ姉さん）が私の知り合いだなんて  
いまだに信じらんない（ログ２６）  
  
てゆうか優越感！！　えへへへへへへへへへ（←キモイ）  
  
サエコ姉さんはマンガ読まない人なんだけど、  
ＣＨ世界に彼女を引き込みたくてハンマーシーンを見せたら  
大爆笑して、他のハンマーシーンを探し始めちゃってるよ彼女。  
  
で、彼女的にツボだったのはバスルーム・エクスプレスと  
コンペイトウとスマキ、との事。  
あと海ちゃんと香が好きなんだってさ。  
  
じゃ一緒にセブンいこっ♪　会えるかもよ  
  
ハマリかけてますな　イイことですなぁ  
  
でもＣＨを全巻読んでからＡＨ読むことにしてるみたいよ  
  
ＢＢＳの新規登録すればいいのに、照れ屋なんだから。  
（てゆうか何で照れる必要があるのよ？）  
  
私がカキコ中に席ハズした時を見計らってカキコするとか言ってたがどこまで本気なんだか・・・・  
  
サエコ姉さん、もうすぐ２５だね（←年をバラすなよオイ）  
私と５こも違うね　  
  
しみじみ・・・・  

在当地的seven遇到长得像海坊主的人真是难以置信(日志19)，而长得像冴子的人(纱惠子姐姐)竟然是我认识的人，至今都无法相信(日志26)
有种优越感! !嘿嘿嘿(←恶心)
冴子姐姐是一个不看漫画的人，为了把她拉进CH世界，给她看了击锤的场景，她大笑起来，开始寻找其他的击锤场景。
对她来说，关键是Bathroom Express、金平糖和スマキ。
还有喜欢小海和香。
那就一起去seven吧♪她已经开始进入状态了，不是吗？　
她看完所有的CH书后要去看AH，她应该注册BBS，可是太害羞了。 
(为什么要害羞？) 
她说要趁我不在写书的时候再写，到底有几分是认真的呢……
冴子姐姐，快25了(←别把年龄散开了哦哦)
她比我大五岁。

### [546] ミラクルハート  2001.07.11 WED 01:24:19   
こんばんは。  
私もミニクーパー見ると赤じゃなくても振り返ってしまいます。  
我が家もそろそろ車の買い替え時期ですが、ミニクーパーがいいと言ったら、家族にあきれられそうです。  
だからせめて、もしグッズになったら、絶対買います。うん、絶対！  
ＣＨではコミックでもアニメでもよく散々な目にあっているクーパー。リョウは一体何台クーパー持っているんでしょう。  
でもリョウにはやっぱりクーパーしか似合わないと思います。  
今日バンチ買いました。ますます先が楽しみです。  
私の周りには残念ながらＣＨやＡＨについて熱く語り合える人が  
いないので、こちらのＢＢＳはとても心地いいです。  
ああそうだったのかと思うこともいっぱいあります。  
文章力のない私ですが、これからも仲間に入れてくださいね。

晚上好。
我看到MiniCooper时，即使不是红色也会回头看。
我家也快到换车的时候了，如果我说MiniCooper比较好，家人可能会很惊讶。
所以至少，如果成为商品的话，我一定会买的。嗯，绝对!
在CH上，Cooper在漫画和动画中都经常遭遇挫折。到底有多少辆Cooper呢?
但我觉得还是只有Cooper适合獠。
我今天买了Bunch。越来越期待未来。
遗憾的是我周围没有可以热烈讨论CH和AH的人，所以这个BBS让我很舒服。
也有很多时候会想，原来是这样啊。
虽然我的写作能力很差，但请继续让我成为这个团体的一员。

### [545] EMI  2001.07.11 WED 01:13:13  
こんばんは。久しぶりに来たら書き込みがいいっぱいで相変わらずの驚きです。  
  
バンチ買いました！本屋に行ったらバンチだけほとんど売り切れ状態！すごすぎです。だけど、こんなにも多くの人達が買ってると思うとちょっと嬉しい気分♪皆さんもそう思いませんか？  
  
そう言えばC.Hグッズの話しが出ていましたが、私もたくさんあったけど結局捨てる事が出来ずにあります。ポスターや下敷きやメモパッド懐かしすぎるものばかり。でもテレカだけは肌身離さず持っています。当時、ジャンプの全プレでゲットしたテレカは今や私の宝物です。たくさんジャンプを買ってたくさん応募したから一種類に2～3枚ありますね。今度はエンジェル・ハートの全プレをして欲しいな。もちろん、りょうと香も一緒だよ！今までに無いツーショットでお願いしますね！北条先生。商品企画の提案にも出したいぐらいかも！？  

晚上好。好久没来了，留言那么多，还是一如既往的惊讶。

买了Bunch!去书店的话，只有bunch几乎卖光了!太厉害了。但是，一想到有这么多人在买，我就有点高兴♪大家不这么认为吗?

这么说的话C.H商品的话题出来了，不过，我也有很多，结果没能丢弃。海报、垫子、便笺垫，都是些令人怀念的东西。但唯独电话卡不离身。当时，在Jump的全前得到的电话卡现在是我的宝物。因为买了很多Jump应征了很多，所以一种有2 ~ 3张。这次希望你能玩天使之心的游戏。当然，獠和香也是一样的!请给我前所未有的合照吧！!北条老师。甚至想提交商品企划提案!?

### [544] 和葉  2001.07.11 WED 01:09:03  
公式HPリニューアル＆掲示板再開おめでとうございます。  
以前も何度かカキコミさせて頂いた和葉と申します。以後お見知りおきを～  
AH・・・毎週いろんな意味で目が離せません。噂のTV番組見たかったなあ。見逃しました（涙）  
  
＞ginteiさん  
＞アラシやネタバレ的書き込みだったと思われるのが悲しかった  
  
私もginteiさんのおっしゃる通りでした。皆こちらに来ている方  
は北条先生の作品を愛し、応援しているファンの方ばかりだと  
思いますが、ファンだからこそ率直な意見をご本人にお伝え  
したいこともあると思うのです。読者は必ずしも「崇拝者」で  
なければならないのでしょうか。  
言葉を選びながらの率直で建設的な意見すら削除されるような  
公式HPBBSなら残念でなりません。  
このカキコも削除されるのも時間の問題かもしれませんが、  
私は純粋に北条先生の描かれたCHを愛してきて、ginteiさんや  
削除された方々のカキコに共感するところが少なからずあった  
だけです。（削除されたら次回からは当り障りなさそうなこと  
書きます）

恭喜官方HP更新&公告栏重新开始。
我是以前也写过好几次的和叶。希望以后能再来。
AH···每周从各种意义上都不能离开视线。我想看传说中的电视节目。错过了(泪)

＞gintei  
＞被认为是暴风雨和剧透性的留言很悲伤。  

我也像gintei所说的那样。我想大家来到这里的都是喜爱北条老师的作品、支持北条老师的粉丝，正因为是粉丝，所以也有想把坦率的感想传达给作者本人的事情。读者一定是“崇拜者”吗?
官方HPBBS如果连字斟句斟、坦率的建设性意见都删除，那真是太遗憾了。
本留言被删除也只是时间的问题，我纯粹是爱着北条老师画的CH，对gintei和被删除的各位的留言有不少共鸣而已。(如果被删除了，下次就写一些不碍事的内容。)

### [543] orphanwolf（奈良市・秘密基地在住）2001.07.11 WED 01:07:18  
今晩は、オ-ファンウルフです。今日はイヤな天気でした（奈良では）  
  
\>紫音様  
レス有難う御座います！神谷さんのＣＭ良かったですよね。「っラジャ－だっっっ！！」という台詞は印象深かったので未だに頭に残っています（＾－＾）b  
  
＞ゆなつ様  
レス有難う御座います！（ノ＾－＾）ノ「ＦＯＯＴ　ＳＴＥＰ」で創作ダンス・・なんかカッコいい感じで踊れそうなんですが、どの曲と勘違いされてたのですか？「ＷＨＡＴ　ＹＯＵＲ　ＬＯＶＥ」ですか？？  
  
■書き込みの削除  
よく初めて来られる方々は「当り障りの無い書き込みを～」とか書かれているのをお見受けします。  
けど、それは北条司ファンとしては違う見解でして、『先生が、香の死とＧＨを通してこれから伝えてくれるメッセ－ジを感じて、考えて行こう』という事なんです。香の死が悲しくない訳ではないです。‘ポジティブシンキング”とは多少違うかもしれません。先生の作品が好きだからこそ先生のくれるメッセ－ジを言葉一つも逃さぬ様にしようというファンの交流の場。それがこのＢＢＳの存在意義なのだと思います。  
人間一人一人見解が違うのですから、多少の文句を言いたい時もあるでしょう。香を愛しているが故に香の死を悲しむ方もいるでしょう。でも、ここに書きこむ事によって傷つく方も大なり小なりいるのですし、発言には気をつけて書きこむ事を心掛けましょう！！  
  
少し長くなりましたが、これも私個人の意見なので上記の発言が気に障る方には申し訳ないです。しかし北条先生ファンに悪意のある方はいないと私は信じます。

今晚，我是orphanwolf。今天天气不好(在奈良)

\>紫音様  
感谢您的回帖!神谷的广告很好呢。“真是的! !”这句台词给我留下了很深的印象，至今还留在我的脑海里。

＞ゆなつ様  
感谢您的回帖!（ノ＾－＾）ノ的“FOOT STEP”创作舞蹈··好像能跳很帅的感觉，被误认为是哪首曲子?“WHAT YOUR LOVE”吗? ?

■書き込みの削除  
我经常看到第一次来这里的人写 "随便写个帖子 "之类的话。  
但作为一个北条冢的粉丝，这是一个不同的观点："让我们感受和思考一下你要通过香的死亡和GH传达的信息"。 这并不是说我对香的死不伤心。 它可能与'积极思考'有些不同。 这是一个让粉丝们相互交流的地方，确保他们不会因为喜欢他的作品而错过他给粉丝们的任何信息。 我认为这就是这个BBS存在的意义。 
每个人都有不同的观点，所以可能会有想抱怨一下的时候。 可能有的人因为对香的爱而对她的死感到悲伤。 但是也有一些人因为你在这里写的东西而受到或大或小的伤害，所以要小心你所说的和所写的!  

虽然有点长，但这也是我个人的意见，对上述发言感到不快的人深表歉意。但是我相信北条老师的粉丝中没有恶意的人。

### [542] みずみず  2001.07.11 WED 01:04:19  
はじめまして。ちょくちょくのぞいてはいたのですが、このページが再開されているのを見つけていてもたってもいられず、カキコです。一瞬の間にたくさんの人のメッセージが入っていて、びっくりしました。

初次见面。虽然偶尔也看了看，但看到这一页又重新开始了，还是坐立不安。一瞬间就收到了很多人的留言，让我很吃惊。

### [541] ツバサ（隠れない海坊主ファン）  2001.07.11 WED 01:03:53  
聴コミ聞けなかったんですよ。ADSL接続にしてやっと聞けるぞ  
と思っていたら「聴コミは終了しました」なんて出ているではありませんか！  
で、お願いしようと思っています。  
キャッツのスロットやってました。素人にはあんまりやさしくない台ですなあ～～～～。  
俺的にはめちゃうれしいですけど・・・・・。  
＞天使の心@TOKYO様  
僕もよくバンチ持って新宿うろついておりますですよ。何かありそうな気がするんですよね。ワクワクです。  
縁があったら、会いましょう。ハハハハ・・・・。  
過去ログの件数には僕もびっくりですな。半端じゃないっすよ。  
そのひとかけらに加わっているというだけで満足かな♪  
またきまーす。

我没不到听漫。只有接入ADSL才能听到。
这样想的时候，不是出现了“听漫结束了”吗?
所以，我想拜托你。
我在玩Cats的Slot。对外行人来说不太容易啊～～～～。
对我来说是很高兴的…。   
＞天使の心@TOKYO様   
我也经常拿着bunch在新宿转悠。总觉得会有什么事。我很兴奋。
有缘的话，见面吧。哈哈哈……。
过去的Log的数量连我都吓了一跳。不是漫不经心。（译注：待校对）
光是加入其中就满足了吗♪（译注：待校对）
下次再来。  